---
draft: false
layout: page
publishDate: '2020-09-03T12:00:00+00:00'
summary: "\u041D\u043E\u0432\u0438\u043D\u0438 \u043F\u0440\u043E\u0433\u0440\u0430\
  \u043C KDE \u0446\u044C\u043E\u0433\u043E \u043C\u0456\u0441\u044F\u0446\u044F"
title: "\u0412\u0435\u0440\u0435\u0441\u043D\u0435\u0432\u0435 \u043E\u043D\u043E\u0432\
  \u043B\u0435\u043D\u043D\u044F \u043F\u0440\u043E\u0433\u0440\u0430\u043C KDE \u0443\
  \ 2020"
type: announcement
---
Доволі спокійний місяць перед нашою великою конференцією цих вихідних — Akademy. Долучайтеся до нас [у мережі з п'ятниці, 4 вересня](https://akademy.kde.org/2020/), щоб обговорити усе, що вас цікавить у KDE.

# Нові випуски

## PBI 1.7.8

[Інтеграція браузера до Плазми](https://blog.broulik.de/2020/08/plasma-browser-integration-1-7-6/) — наш додаток для Chrome і Firefox було оновлено.

{{< youtube WGhrR1HsCOM >}}

Нова виправлена версія може працювати з браузерами Vivaldi і Brave. У рій виправлено засоби керування відео з iframe-ми. На деяких сайтах зображення обкладинок альбомів встановлюється за допомогою програмного інтерфейсу мультимедійного сеансу за допомогою Javascript, але для тих сайтів, на яких це не зроблено, нова версія використовує постер програвача відео як обкладинку альбому. Також виправлено виявлення коротких сповіщень «нове повідомлення», які не потребують засобів керування, з якими програма просто повідомляє помилкову довжину.

## Kontrast

{{< img class="text-center" src="kontrast.png" caption="Kontrast" style="width: 600px">}}

{{< img class="text-center" src="kontrast2.png" caption="Kontrast" style="width: 600px">}}

Новим засобом доступності цього місяця є Kontrast — засіб для перевірки контрастності кольорів. Програма повідомить вам, чи є поєднання кольорів достатньо контрастним для людей із вадами розрізнення кольорів.

## KPhotoAlbum 5.7

{{< img class="text-center" src="kpa-5.7-homescreen-light+dark.png" caption="Світлий і темний KPhotoAlbum" style="width: 600px">}}

Випущено [KPhotoAlbum 5.7](https://www.kphotoalbum.org/2020/08/09/0102/) — версію із удосконаленим кодом і деякими новими можливостями.

У ній додано підтримку нетипових схем кольорів. Також у новій версії KPhotoAlbum передбачено «Темний режим». Передбачено експериментальні можливості з коригування параметрів пошуку зображень. Також реалізовано інструмент командного рядка kpa-thumbnailtool для керування кешем мініатюр KPA.

# Виправлення вад

## Tellico

У новій версії засобу керування збірками [Tellico](https://tellico-project.org/tellico-3-3-2-released/) удосконалено можливості доступу до [французької кінематографічної збірки Allocine](http://www.allocine.fr/), [російської кінозбірки Kinopoisk](https://www.kinopoisk.ru/), [Goodreads — найбільшого у світі сайта для читачів та рекомендацій книг](https://www.goodreads.com/) та нашого власного [KDE Store](https://store.kde.org/browse/cat/591/).

# Нове

Цього місяця на рецензування KDE подано додаток [SeExpr for Krita](https://invent.kde.org/graphics/seexpr), відгалуєення SeExpr анімаційної студії Волта Діснея, — продукт Google Summer of Code 2020.

# Крамниця програм

На інтернет-конференції можна ознайомитися із оновленням щодо [цілі «KDE — це програми» на Akademy](https://conf.kde.org/en/akademy2020/public/events/211), трансляція цієї суботи, 5 вересня, о 09:30UTC.

Доповідь-ознайомлення щодо [Flatpak, Flathub і KDE](https://conf.kde.org/en/akademy2020/public/events/264) о 18:30UTC у суботу.

Далі, у [суботу маємо доповіді](https://community.kde.org/Akademy/2020/Monday) щодо пакунків Snap, пакування для Neon, збирання вашого першого flatpak і пакування Appimage для вашої програми.

# Випуски 20.08.1

Деякі з наших проєктів мають власний розклад випусків, а деякі ми випускаємо у наборі. Сьогодні було випущено набір програм 20.08.1. Пакунки із програмами невдовзі мають з'явитися у крамницях програмного забезпечення та сховищах дистрибутивів. Докладніше про це на [сторінці випуску 20.08.1](https://www.kde.org/info/releases-20.08.1).

Ось деякі зі виправлень, які включено до цього випуску:

* У Kontact реалізовано показ QR-кодів на панелях попереднього перегляду записів контактів.

* Виправлено застосування параметра показу індикатора вільного місця на диску на смужці стану Dolphin.

* Виправлено створення нагадувань з шаблонів у засобі нагадування про події KAlarm.

* Уможливлено вставлення потоків даних, які складаються лише зі звуку, на монтажний стіл відео Kdenlive.

[Нотатки щодо випуску
20.08](https://community.kde.org/Releases/20.08_Release_Notes) &bull; [Сторінка
вікі із посиланнями на
пакунки](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro) &bull;
[Сторінка відомостей щодо коду 20.08.1](https://kde.org/info/releases-20.08.1)
&bull; [Повний список змін у 20.08.1](https://kde.org/announcements/changelog-
releases.php?version=20.08.1)